\begin{preface}{Lời cam đoan}
\tab Chúng em xin cam đoan rằng, toàn bộ thông tin và kết quả trình bày trong báo cáo đồ án môn học Kỹ thuật máy tính này hoàn toàn là kết quả nghiên cứu được thực hiện dưới sự hướng dẫn của thầy Trần Thanh Bình. Chúng em cũng xin cam đoan rằng không có phần nào trong báo cáo này là bản sao từ các công trình nghiên cứu khác. Tất cả các nguồn tài liệu và dữ liệu tham khảo được sử dụng trong báo cáo này đều được ghi rõ và trích dẫn một cách đầy đủ và rõ ràng.
\end{preface}
\newpage
\begin{preface}{Lời cảm ơn}
\tab Trước tiên, nhóm em xin gửi lời cảm ơn, tri ân chân thành đến thầy Trần Thanh Bình, giảng viên trực tiếp hướng dẫn đề tài. Trong suốt quá trình thực hiện đề tài, nhờ có sự hướng dẫn tận tâm và những lời góp ý của thầy, chúng em đã khắc phục được những sai sót, từ đó nâng cao chất lượng nghiên cứu.\\
\tab Mặc dù chúng em đã nỗ lực hoàn thành đồ án trong phạm vi và khả năng, nhóm cũng nhận thức rằng không thể tránh khỏi những thiếu sót. Rất mong nhận được sự góp ý và hướng dẫn từ phía quý thầy cô và các bạn.
\begin{flushright}
Chúng em xin chân thành cảm ơn.\\
Thành phố Hồ Chí Minh, tháng 12 năm 2023.
\end{flushright}
\end{preface}
\newpage
\begin{preface}{Tóm tắt đồ án}
\tab Trong báo cáo này, nhóm mô tả nghiên cứu về đề tài \textbf{Hiện thực chức năng bám làn đường cho robot tự hành}. Trong quá trình hiện thực đề tài, chúng em đã tìm hiểu về các khía cạnh liên quan đến robot tự hành và các hệ thống đã được triển khai. Từ đó nghiên cứu, chọn lọc và tích hợp các chức năng cần thiết, nhóm đã phát triển một hệ thống đáp ứng yêu cầu của đề tài. Bên cạnh đó, nhóm cũng hiện thực các thuật toán phân tích hình ảnh nhằm phát hiện và xác định làn đường cho robot tự hành di chuyển.\\
\tab Chúng em sử dụng trình mô phỏng Gazebo để hiện thực hệ thống xe tự hành và triển khai trên TurtleBot3. Hệ thống gồm các thành phần: model nhận diện làn đường, module bám làn đường. Với mục tiêu ban đầu của nhóm là: Hệ thống có khả năng nhận diện và khiến xe tự quay lại làn đường khi phát hiện đi lệch khỏi làn đường.
\begin{flushright}
Thành phố Hồ Chí Minh, tháng 12 năm 2023.
\end{flushright}
\end{preface}
% \chapter*{Nhận xét}
% \textbf{(Của giảng viên hướng dẫn)}
% \begin{center}
% ..................................................................................................................................................................\\
% ..................................................................................................................................................................\\
% ..................................................................................................................................................................\\
% ..................................................................................................................................................................\\
% ..................................................................................................................................................................\\
% ..................................................................................................................................................................\\
% \end{center}
% \hspace{10 cm} Chữ ký giảng viên hướng dẫn \\